<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SWH Blog von Philipp Kohler on Scratching With Hardware - Doku - Philipp Kohler</title>
    <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/</link>
    <description>Recent content in SWH Blog von Philipp Kohler on Scratching With Hardware - Doku - Philipp Kohler</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2019 16:07:10 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://snoup97.github.io/swh-pkohler/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Video &amp; Bilder</title>
      <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/video/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 16:34:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/video/</guid>
      <description>Präsentationsvideo Als Abschluss des Projekts gibt es noch ein kleines Video von meinem fertigen Produkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nachbau</title>
      <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/nachbau/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 16:15:28 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/nachbau/</guid>
      <description>Anleitung zum Nachbauen Unter der Seite &amp;ldquo;Einzelteile&amp;rdquo; findet man alle nötigen Komponenten die man für einen Nachbau benötigt.
Schritt 1 Alle Dateien die sich auf der Seite &amp;ldquo;3D-Druck&amp;rdquo; befinden, herunterladen und ausdrucken.
Schritt 2 Die Einzelteile wie folgt an den ESP anschließen.
DHT: DA -&amp;gt; D5
GND -&amp;gt; GND
VCC -&amp;gt; 3V
BMP: SCL -&amp;gt; D7
SCA -&amp;gt; D6
GND -&amp;gt; GND
Vin -&amp;gt; 3V
MQ5: A0 -&amp;gt; A0
GND -&amp;gt; GND</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anpassungen</title>
      <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/anpassungen/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 08:06:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/anpassungen/</guid>
      <description>Nicht alles läuft immer wie geplant, und da ist dieses Projekt keine Ausnahme. Aus verschiedenen Gründen musste ich einige Anpassungen am eigentlichen Plan machen.
Mobile-App Auf Grund des Aufwands eine Mobile App zu programmieren und diese dann über die API an die Station anzubinden, habe ich mich entschieden diesen Bereich etwas abzuändern. Statt einer App fürs Handy, habe ich eine kleine Web-App gebastelt und auf einen Server gelegt. Somit kann die Station, sobald sie eine Internetverbindung hat ihre Daten an den Server schicken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Code</title>
      <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/code/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 07:54:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/code/</guid>
      <description>Programmcode // http://arduino.esp8266.com/stable/package_esp8266com_index.json  /*** INCLUDES ***/ #include &amp;lt;DHT.h&amp;gt;#include &amp;lt;Wire.h&amp;gt;#include &amp;lt;Adafruit_BMP085.h&amp;gt;#include &amp;lt;ESP8266WiFi.h&amp;gt;#include &amp;lt;ESP8266HTTPClient.h&amp;gt; /*** DEFINES ***/ #define DHTPIN 14 #define DHTTYPE DHT22 #define MQ5PIN A0  const char* ssid = &amp;#34;INSERT_WLAN_SSID&amp;#34;; const char* password = &amp;#34;INSERT_WLAN_PASSWORD&amp;#34;; const int sensorMin = 0; const int sensorMax = 1024; Adafruit_BMP085 bmp; DHT dht(DHTPIN, DHTTYPE); long lastSensorRead; long lastFireRead; bool fireDetected = false; bool fireReportSend = false; /*** SETUP ***/ void setup() { // set serial for monitoring  Serial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3D Druck</title>
      <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/3d-druck/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 06:44:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/3d-druck/</guid>
      <description>Fertigungsverfahren 3D Druck Um eine passende Hülle für die Station zu bauen habe ich meinen 3D Drucker genutzt.
Dabei sollte genügend Raum offen bleiben damit die Station durchgehend mit frischer Luft versorgt wird um die Genauigkeit der Messungen nicht zu beeinflussen.
Die Hülle besteht hierbei aus drei Einzelteilen.
Die Basis In die Basis wird das Breadboard, auf welchem alle Sensoren stecken eingelegt. Zudem ist die Basis hoch genug um auch den ESP zu beherbergen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einzelteile</title>
      <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/einzelteile/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 08:10:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/einzelteile/</guid>
      <description>ESP8266 Das Gehirn der Station ist ein ESP8266, welcher sich wegen seiner WIFI Fähigkeit perfekt für das Projekt eignet.
Temperatur + Luftfeuchte - DHT22 Der große Bruder des DHT11 misst zuverlässig Luftfeuchte von 0 bis 100% und Temperatur von -40 bis 80 Grad Celsius.
Luftdruck - BMP180 Der BMP180 ist ein digitaler Luftdruckmesser, welcher in einem Bereich von 300 bis 1100 hPa messen kann. Im Vergleich das ist im Bereich von 9000 bis 300 Meter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Idee</title>
      <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/idee/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 08:10:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/idee/</guid>
      <description>Die Idee zur Luftqualitätsmessung Wie sind Temperatur, Luftfeuchtigkeit und Luftdruck gegenüberzustellen ? Wenn der eine Wert so steht, wie muss dann ein anderer stehen damit alles im grünen Bereich ist ? Und wie siehts aus mit Dingen die nicht schon in der Wetter-App stehen ? Ist bei mir in der Wohnung vielleicht mehr Feinstaub als draußen ?
Diese Fragen stellt man sich vermutlich nicht sehr oft, aber wenn dann wird es sehr spaßfrei diese zu beantworten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3D Druck</title>
      <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/labore/3d-druck-labor/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 12:51:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/labore/3d-druck-labor/</guid>
      <description>Additive Fertigungsverfahren - Labor Das finale Labor fand zum Thema Additive Fertigungsverfahren statt und beinhaltete das Erstellen einer Kabelhalterung für den Schreibtisch. Vorgabe war es eine Halterung zu erstellen, welche sich seitlich an einem Schreibtisch anbringen lässt, damit die eingehängten Kabel nicht vom Tisch auf den Boden fallen, sondern in der Halterung auf ihre nächste Nutzung warten.
Des Weiteren galten Vorgaben bezüglich des Drucks. Der Druck durfte maximal 15 Minuten in Anspruch nehmen, und es musste sich um ein von uns selbst designtes Objekt handeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visitenkarte</title>
      <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/labore/visitenkarte-labor/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 17:03:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/labore/visitenkarte-labor/</guid>
      <description>Subtraktive Fertigungsverfahren - Labor Im Rahmen des Labors mit dem Thema &amp;ldquo;Subtraktive Fertigungsverfahren&amp;rdquo; war es die Aufgabe, eine Visitenkarte zu designen und aus gegebenem Material zu schneiden. Ziel war es eine einzigartige Visitenkarte mit ausgefallenen Features entstehen zu lassen.
Schritt 1: Design Im ersten Schritt habe ich mir in mehreren Schritten kurz Gedanken gemacht, wie meine Visitenkarte aussehen soll und welche besonderen Features darin enthalten seien sollen. Die Vorgabe war es die Visitenkarte trotz ihrer Einmaligkeit immer noch hosentaschentauglich zu gestalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automaton</title>
      <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/labore/automaton-labor/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 17:02:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/labore/automaton-labor/</guid>
      <description>Automaton - Labor Das Ziel des Automaton Labors ist es, einen Apparat zu bauen welcher eine Tätigkeit bzw. eine Bewegung ausführt und dabei durch eine Kurbel angetrieben wird. Zudem sollte die Kraft über mehrere Stellen wie zB. Zahnräder laufen.
Nach einer kurzen Planungsphase habe ich mich dafür entschieden einen Bewegungsmechanismus zu bauen, welcher einen Stift antreibt, welcher wiederum auf einem Papier zeichnet. Dazu sollten zwei parallele Holzstäbe, welche in einem Brett versenkt sind durch ein Band verbunden werden, sodass die Kraft welche durch das Drehen des einen Stabes entsteht auf den anderen übertragen werden kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ESP32</title>
      <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/labore/esp32-labor/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 17:22:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/labore/esp32-labor/</guid>
      <description>ESP32 Labor Im Anschluss an das Arduino Labor wurde mit dem ESP32 das Board durch eines mit deutlich höherer Leistungsfähigkeit und Möglichkeiten ausgetauscht. Mit dem ESP ist es ua. möglich eine Verbindung über Wlan herzustellen sowie selbst einen Webserver zu hosten. Mit dem direkt auf das Board aufgestecken Display wird eine weitere Ausgabe- und Interaktionsmöglichkeit gegeben.
Schritt 1: Bild auf Display ausgeben Als erster Schritt wurde das aufgesteckte Display verwendet, um ein gegebenes Bild auszugeben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arduino</title>
      <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/labore/arduino-labor/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 12:19:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/labore/arduino-labor/</guid>
      <description>Arduino Labor Im Rahmen des Arduino Labors wurde ein Arduino Uno verwendet um die Werte mehrerer Sensoren auszulesen und diese nach Möglichkeit dem Nutzer zu präsentieren. Hierzu standen ein Starter-Kit mit dem Arduino Uno sowie eine Sammlung aus 37 Sensoren zur Verfügung.
Schritt 1: Temperatursensor Im ersten Abschnitt wurde der Aruino mit einem Temperatursensor verbunden und die Werte wurden über eine Konsole am Laptop ausgegeben. Der DHT11 Sensor kann hierbei die Temperatur sowie die Luftfeuchtigkeit messen und ausgeben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E-Technik</title>
      <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/labore/e-technik-labor/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:46:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/labore/e-technik-labor/</guid>
      <description>Elektrotechnik Labor und Versuche Im Labor für Elektrotechnik fanden verschiedene Versuche und Übungen statt um das Gelernte bezüglich den Einheiten von Spannung, Strom und Widerstand zu vertiefen.
Schritt 1: Widerstandsmessung Nach einer kurzen Vorbesprechung mit entsprechenden Sicherheitsunterweisungen (Laborpartner nicht umbringen, etc.) konnte mit den ersten Versuchen zur Widerstandsmessung begonnen werden. Als Erstes sollte nur mit Hilfe der Anzeigen des Netzteils der Widerstand berechnet werden.
Das Netzteil liefert in diesem Versuch die Werte von Strom und Spannung, und durch Einsetzen der Werte in die passende Formel kann der Widerstand des gegebenen Teils berechnet werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setup</title>
      <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/labore/setup/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:24:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/labore/setup/</guid>
      <description>Hugo Setup und Deployment auf git Die erste Übung befasste sich mit dem Erstellen und Veröffentlichen einer statischen Website mithilfe von Generatoren wie Hugo sowie Github zur Veröffentlichung.
Schritt 1: Herunterladen und Installieren Nach dem Herunterladen und Installieren von Hugo konnte ein Projekt erstellt werden und eines der bereitgestellten Themen ausgesucht werden. Das ausgesuchte Thema wurde dann über git in das Projekt eingebunden.
Schritt 2: Erstellen der eigenen Seite Sobald das Kopieren des Themas abgeschlossen war, konnte mit dem Erstellen einer ersten Seite fortgefahren werden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>