<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projekt on Scratching With Hardware - Doku - Philipp Kohler</title>
    <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/</link>
    <description>Recent content in Projekt on Scratching With Hardware - Doku - Philipp Kohler</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jun 2020 08:09:05 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Video &amp; Bilder</title>
      <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/video/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 16:34:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/video/</guid>
      <description>Präsentationsvideo Als Abschluss des Projekts gibt es noch ein kleines Video von meinem fertigen Produkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nachbau</title>
      <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/nachbau/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 16:15:28 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/nachbau/</guid>
      <description>Anleitung zum Nachbauen Unter der Seite &amp;ldquo;Einzelteile&amp;rdquo; findet man alle nötigen Komponenten die man für einen Nachbau benötigt.
Schritt 1 Alle Dateien die sich auf der Seite &amp;ldquo;3D-Druck&amp;rdquo; befinden, herunterladen und ausdrucken.
Schritt 2 Die Einzelteile wie folgt an den ESP anschließen.
DHT: DA -&amp;gt; D5
GND -&amp;gt; GND
VCC -&amp;gt; 3V
BMP: SCL -&amp;gt; D7
SCA -&amp;gt; D6
GND -&amp;gt; GND
Vin -&amp;gt; 3V
MQ5: A0 -&amp;gt; A0
GND -&amp;gt; GND</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anpassungen</title>
      <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/anpassungen/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 08:06:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/anpassungen/</guid>
      <description>Nicht alles läuft immer wie geplant, und da ist dieses Projekt keine Ausnahme. Aus verschiedenen Gründen musste ich einige Anpassungen am eigentlichen Plan machen.
Mobile-App Auf Grund des Aufwands eine Mobile App zu programmieren und diese dann über die API an die Station anzubinden, habe ich mich entschieden diesen Bereich etwas abzuändern. Statt einer App fürs Handy, habe ich eine kleine Web-App gebastelt und auf einen Server gelegt. Somit kann die Station, sobald sie eine Internetverbindung hat ihre Daten an den Server schicken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Code</title>
      <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/code/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 07:54:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/code/</guid>
      <description>Programmcode // http://arduino.esp8266.com/stable/package_esp8266com_index.json  /*** INCLUDES ***/ #include &amp;lt;DHT.h&amp;gt;#include &amp;lt;Wire.h&amp;gt;#include &amp;lt;Adafruit_BMP085.h&amp;gt;#include &amp;lt;ESP8266WiFi.h&amp;gt;#include &amp;lt;ESP8266HTTPClient.h&amp;gt; /*** DEFINES ***/ #define DHTPIN 14 #define DHTTYPE DHT22 #define MQ5PIN A0  const char* ssid = &amp;#34;INSERT_WLAN_SSID&amp;#34;; const char* password = &amp;#34;INSERT_WLAN_PASSWORD&amp;#34;; const int sensorMin = 0; const int sensorMax = 1024; Adafruit_BMP085 bmp; DHT dht(DHTPIN, DHTTYPE); long lastSensorRead; long lastFireRead; bool fireDetected = false; bool fireReportSend = false; /*** SETUP ***/ void setup() { // set serial for monitoring  Serial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3D Druck</title>
      <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/3d-druck/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 06:44:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/3d-druck/</guid>
      <description>Fertigungsverfahren 3D Druck Um eine passende Hülle für die Station zu bauen habe ich meinen 3D Drucker genutzt.
Dabei sollte genügend Raum offen bleiben damit die Station durchgehend mit frischer Luft versorgt wird um die Genauigkeit der Messungen nicht zu beeinflussen.
Die Hülle besteht hierbei aus drei Einzelteilen.
Die Basis In die Basis wird das Breadboard, auf welchem alle Sensoren stecken eingelegt. Zudem ist die Basis hoch genug um auch den ESP zu beherbergen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einzelteile</title>
      <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/einzelteile/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 08:10:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/einzelteile/</guid>
      <description>ESP8266 Das Gehirn der Station ist ein ESP8266, welcher sich wegen seiner WIFI Fähigkeit perfekt für das Projekt eignet.
Temperatur + Luftfeuchte - DHT22 Der große Bruder des DHT11 misst zuverlässig Luftfeuchte von 0 bis 100% und Temperatur von -40 bis 80 Grad Celsius.
Luftdruck - BMP180 Der BMP180 ist ein digitaler Luftdruckmesser, welcher in einem Bereich von 300 bis 1100 hPa messen kann. Im Vergleich das ist im Bereich von 9000 bis 300 Meter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Idee</title>
      <link>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/idee/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 08:10:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://snoup97.github.io/swh-pkohler/projekt/idee/</guid>
      <description>Die Idee zur Luftqualitätsmessung Wie sind Temperatur, Luftfeuchtigkeit und Luftdruck gegenüberzustellen ? Wenn der eine Wert so steht, wie muss dann ein anderer stehen damit alles im grünen Bereich ist ? Und wie siehts aus mit Dingen die nicht schon in der Wetter-App stehen ? Ist bei mir in der Wohnung vielleicht mehr Feinstaub als draußen ?
Diese Fragen stellt man sich vermutlich nicht sehr oft, aber wenn dann wird es sehr spaßfrei diese zu beantworten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>